1.цикл потрібен для того щоб виконувати дії декілька разів



2.for використовуєтся коли потрібно повторити код декілька разів
  while використовуєтся до того моменту поки умова є вірною
  do while використовуєтся якщо ми хочемо перевірити умову як мінімум 1 раз




  3.Явне перетворення типів використовуєтся за допомогою boolean string і тд.Неявне перетворення виконуэтся автоматично
